%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Twenty Seconds Resume/CV
% LaTeX Template
% Version 1.0 (14/7/16)
%
% Original author:
% Carmine Spagnuolo (cspagnuolo@unisa.it) with major modifications by 
% Vel (vel@LaTeXTemplates.com) and Harsh (harsh.gadgil@gmail.com)
%
% License:
% The MIT License (see included LICENSE file)
%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	PACKAGES AND OTHER DOCUMENT CONFIGURATIONS
%----------------------------------------------------------------------------------------

\documentclass[a4paper]{twentysecondcv} % a4paper for A4
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[portuguese]{babel}

% Command for printing skill overview bubbles
% Programming skill bars
\programming{{Microsoft Office $-$ LibreOffice $-$ G Suite / 5},  {Linux $-$ \LaTeX $-$  Raspberry Pi/ 4}, {Assembly $-$ SQL $-$  Python/ 2}, {Git $-$ Linux Server $-$ Confluence /4},{ADALM-PLUTO $-$ Freedom Board $-$ ARM / 3}, {Java $-$ C \slash C++ $-$ MATLAB \slash Octave / 4}, {VHDL $-$ TCL $-$ Shell Scripting / 4}, {Arduino $-$ 8051 $-$ 8086 / 3}, {Mentor Graphics $-$ Synopsys $-$ Eagle / 2}, {Xilinx Vivado $-$ Altera Quartus $-$ FPGA / 4}, {Electric VLSI $-$ Doxygen $-$ TaskJuggler / 4},{Cadence $-$ LTspice $-$ SpiceOpus / 4}}

\Languages{{Italiano / 1}, {Francês / 1.3}, {Inglês / 6}, {Português (Nativo) / 6}}

%\uCuP{{Arduino $-$ 8051 $-$ 8086 / 3}, {Mentor Graphics $-$ Synopsys $-$ Fritzing / 3}, {Xilinx Vivado $-$ Altera Quartus $-$ FPGA / 4}, {Electric VLSI $-$ Doxygen $-$ TaskJuggler / 5},{Cadence $-$ LTspice $-$ SpiceOpus / 5}}


% Projects text
\education{
\textbf{Graduate Certificate, Embedded Systems}\\
University of Colorado - Boulder\\
2020 - Em Andamento | Colorado, USA

\textbf{Beng, Electrical Engineering and Biomedical Engineering}\\
Programa de Intercâmbio - Ciência Sem Fronteiras \\
University of Glasgow \\
2014 - 2015 | Glasgow, Scotland

\textbf{BEng., Engenharia Elétrica} \\
Universidade de Brasília \\
2011 - 2019 | Brasília, Brazil
}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	 PERSONAL INFORMATION
%----------------------------------------------------------------------------------------
% If you don't need one or more of the below, just remove the content leaving the command, e.g. \cvnumberphone{}

\cvname{Guilherme \\Shimabuko} % Your name
\cvjobtitle{ Engenheiro Eletricista } % Job
% title/career

\cvnumberphone{+55 61 9 9841-4243} % Phone number
\cvmail{gshimabuko@ieee.org} % Email address

%----------------------------------------------------------------------------------------

\begin{document}

\makeprofile % Print the sidebar
 
%----------------------------------------------------------------------------------------
%	 EXPERIENCE
%----------------------------------------------------------------------------------------
\section{Sobre: }
\small{Engenheiro Eletricista com forte interesse em eletrônica e computação. Entusiasta das filosofias de desenvolvimento de software livre e de código e hardware abertos, com experiência de longa data em diversas distribuições Linux. Pró-ativo, trabalha bem em equipe, com experiência em gestão e treinamento de equipes.}

\section{Experiência Relevante}
\begin{twenty} % Environment for a list with descriptions
\twentyitem
    	{LPCI - Departamento de Engenharia Elétrica - UnB}
		{Assistente de Pesquisa \hfill \textit{Janeiro de 2020 - Atualmente}\\}
        {Estagiário \hfill\textit{Novembro de 2018 - Dezembro de 2019}}
        {
            \color{pblue}{\hspace{8pt}-\hspace{4pt}} \color{black}\textbf{Sistemas Digitais: }Design e validação de sistemas digitais para FPGA e     ASIC para comunicação satelital utilizando ferramentas Cadence.
            
            \color{pblue}{\hspace{8pt}-\hspace{4pt}} \color{black}\textbf{Tecnologia da Informação: }Validação e manutenção das ferramentas de projeto e gestão de servidores linux, bem como suporte para os clientes (Ubuntu, CentOS, ArchLinux).
            
            \color{pblue}{\hspace{8pt}-\hspace{4pt}} \color{black}\textbf{Recursos Humanos: }Seleção e treinamento de equipe para formação de equipe de projeto de circuitos integrados.
            
            \color{pblue}{\hspace{8pt}-\hspace{4pt}} \color{black}\textbf{Gestão de Projetos: }Elaboração de planejamento de projeto. Acompanhamento de atividades. Implantação de sistema de log de atividades. Documentação de projeto. Implantação, otimização e automação de fluxo de projeto.
        }
        \\
	\twentyitem
    	{DFchip}
		{Estagiário}
        {Novembro de 2015 - Janeiro de 2017}
        {
            \color{pblue}{\hspace{8pt}-\hspace{4pt}} \color{black}{\textbf{Sistemas Digitais: }Design e validação de sistemas sigitais para FPGA,     ASIC e SoC, bem como implantação e documentação do fluxo de projetos de sistemas       digitais utilizando ferramentas Cadence.}
            
            \color{pblue}{\hspace{8pt}-\hspace{4pt}} \color{black}{\textbf{Sistemas Analógicos: }Treinamento em design de circuitos analógicos         utilizando ferramentas Cadence.}
            
            \color{pblue}{\hspace{8pt}-\hspace{4pt}} \color{black}{\textbf{Tecnologia da Informação: }Validação e manutenção das ferramentas de         projeto e gestão de sistema Linux (OpenSUSE).}
        }
        \\
    \twentyitem
    	{Medialab 